英國房屋新例 可將空置辦公室改裝為龍床盤 無需規劃審批

What Newly Government-Approved 'Slum Housing' Could Look Like
Permitted Development Rights allows for flats to be built in empty office buildings – and as small as 157 square-foot.
By Ruby Lott-Lavigna
Illustrated By Owain Anderson
31 July 2020, 4:00pm

Britain’s housing crisis came into stark focus during the pandemic. Existing divides between homeowners (usually over the age of 65) and those in insecure, rented housing became magnified. Sudden job losses due to coronavirus meant that many struggled to pay rent and now face homelessness, while others with the capital to buy a house enjoyed government mandated perks such as mortgage holidays and a tax break in the form of a Stamp Duty reduction. （供供又贏）

Housing didn’t become a problem during COVID – it’s a crisis that has been building for years, thanks to poor housing policy. Thatcherite policies like right-to-buy created a huge deficit in social housing, while also turning homes into assets. （公屋租轉買又贏） Since then, successive governments have failed to build new homes. This means that many in the UK are trapped in the cycle of renting, unable to save enough money to get on the property ladder. （租租又輸） The solution? Build more houses.

This June, Boris Johnson stood behind a podium emblazoned with the words “Build, Build, Build”, promising, it seemed, to do exactly that. Among a number of policies announced – some involving affordable housing – was a plan to extend something called Permitted Development Rights (PDR). The extension of these rights, set to become legislation in September, allows property developers to turn empty office blocks or commercial spaces into flats without obtaining planning permission.

This may sound like a great way to use up empty office space and accelerate the building of new homes. However, scratch below the surface and you’ll find that it’s one of the most worrying changes to building policy in recent years. PDR bypasses many of the building requirements that ensure homes are suitable to live in – mainly, that they’re big enough. Houses built under the relaxed PDR rules only need to be 157 square-foot – a lot smaller than the 538 square-foot homes currently require to comply with nationally defined space standards. Indeed, the policy drew wide criticism from housing bodies such as the UK Green Building Council and the Royal Institute of British Architects, while MP Nick Raynsford warned the it could produce “slum housing”. Under PDR, developers are also not required to fulfil any affordable housing quotas.

Polly Neate, chief executive of housing charity Shelter, told VICE News: "It makes sense to look at ways to turn old offices into homes, but the government’s plan to rip up the rule book is a disaster waiting to happen. We already know giving developers free rein to bypass planning rules results in slum-like blocks not fit for human habitation.”

“Bad housing also results in bad health, higher crime rates and utter misery for the families forced to live in it,” she adds. “So why on earth would the government want to see even more of these shoddy, shoe-box homes built?”

How bad would these PDR flats, built on high streets and in office blocks, actually look? With the help of illustrator Owain Anderson, we created three visualisations of what PDR regulation homes could look like.

A normal flat (right), compared to one built under PDR (left)

A close-up of a 157-square-foot PDR flat

Just to show how small a flat built under PDR really is, here it is with three grand pianos in

And if you tried to swing a cat in it, you would struggle

Neate says that the government should be focussing its housing efforts elsewhere to help Brits during the pandemic. “Permitted developments mean developers can get out of building any social housing at all,” says Neate. “We desperately need more secure social homes, not fewer – especially when a new and devastating recession is thundering our way.”

“Instead of green-lighting the creation of poor-quality homes, the government should be helping our communities to recover from this pandemic by building safe, decent, and genuinely affordable social homes."

香港人又有機會住龍床盤

去到邊都要住呢啲

點解會將個尺數定到咁低

諗起都開心

英國識玩
知香港人住唔慣大屋

英國皇室都係訓張床
龍床盤有咩問題

呢d係咪成日講嘅幽默

And if you tried to swing a cat in it, you would struggle

香港迫到咁都未做到, 英國已經搶先一步,人地房屋問題都無香港一半嚴重, 究竟香港政府有幾廢?

英國人唔啱住，我地接手就ok，日出了

好有親切感

“Bad housing also results in bad health, higher crime rates and utter misery for the families forced to live in it,” she adds. “So why on earth would the government want to see even more of these shoddy, shoe-box homes built?”

依種價值觀喺香港係咪唔會有,
個個都覺得一家住百幾呎好正常
香港人係能屈能伸既。

對香港人嚟講無乜難度

香港房屋問題就係英國政府搞出黎

去到英國都住劏房

你覺得可以懶哂英國政府?
今年2020年啦

你再睇下居住問題最急劇惡化係邊年開始?

賴*

人哋個龍床盤 應該大過香港果個

Hong Kong No. 1!

好青春啊

try to swing a cat in it

block 得，五毛又好 on9 又好，你無存在價值

垃圾 以前有限租政策 5毛狗

唔係廢 保住地產商同支那人利益姐